<非洲豬瘟> 無疫苗預防 人進食可致病

無疫苗預防 人進食可致病

【本報訊】非洲豬瘟是由非洲豬瘟病毒對豬引起的一種急性、熱性、高度接觸性動物傳染病。聯合國糧農組織與世界動物衞生組織資料顯示，非洲豬瘟無疫苗預防，在豬隻身上發病率和死亡率可達100%。此病非人畜共通疾病，即不會傳染人類，理論上人進食有病豬肉亦無影響，但有醫生提醒，病豬死後會令本身已有的細菌及病毒繁殖，人食後不會感染非洲豬瘟，但會因其他病菌致病。

相關新聞：港豬場加強消毒 肉價勢升

病毒可存冷凍豬肉1,000天

感染非洲豬瘟的豬隻發病時會發高燒及皮膚呈現紫色斑點，甚至有片狀的紫青區，皮膚會發紅，內臟會出血。資料顯示即使豬隻死去，病毒仍會存在冷藏豬肉100天、冷凍豬肉1,000天。不過，有關病毒不會傳染人類，即使食帶有非洲豬瘟的豬肉，人理論上也不會有事。

但家庭醫生鄭志文提醒，非洲豬瘟雖對人體無影響，但豬隻身上不止一種病菌，當豬隻因非洲豬瘟死亡，豬隻失去抵抗力，本身在皮膚及腸道的沙門氏菌、李斯特菌等有機會大量繁殖，人若進食這些有病豬肉會致病，輕則腸胃炎、發燒，重則細菌入血可致命。他建議進食豬肉一定要煮熟，亦要從有信譽商戶購買豬肉。
<蘋果>

我哋再睇下食環署點應

有關非洲豬瘟的事宜

你10月23及25日的電郵收悉，現回覆如下 :

非洲豬瘟並非人畜共患病，不會傳染人類，也不構成市民食物安全風險。然而，鑒於非洲豬瘟可在短時間內傳染豬隻並造成豬隻死亡，政府各相關部門已作出戒備和及早落實相應措施，以防範非洲豬瘟傳入香港。

另外，所有從內地進口的活豬，均來自認可的註冊養殖場，並附有動物衛生證書，證明健康狀況良好。本署人員會在邊境管制站檢查動物衞生證書及入口豬隻健康狀況；所有入口和本地活豬進入屠房後，亦需經過宰前和宰後的檢驗檢疫，方可供應市場。

根據香港法例《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》（第132章，附屬法例AK）的規定，進口商須提供由食物安全中心認可的來源地發證實體所簽發的衞生證明書，證明有關肉類適宜供人食用。 違者可被罰款五萬元及監禁六個月。

食物安全中心亦同時提醒市民，切勿購買來歷不明的豬肉，而豬肉必須徹底煮熟才可食用。

多謝你使用本署的查詢服務，為使我們能夠做得更好，現誠意邀請你填寫附上的問卷，提出你的意見或建議。

食物環境衞生署署長
(林妙妍 代行)

即係話病豬死咗斬件再是但吸個衛生證明書話適合人類食用就唔會bam

但家庭醫生鄭志文提醒，非洲豬瘟雖對人體無影響，但豬隻身上不止一種病菌，當豬隻因非洲豬瘟死亡，豬隻失去抵抗力，本身在皮膚及腸道的沙門氏菌、李斯特菌等有機會大量繁殖，人若進食這些有病豬肉會致病，輕則腸胃炎、發燒，重則細菌入血可致命。他建議進食豬肉一定要煮熟，亦要從有信譽商戶購買豬肉。

即係話煮熟食就無問題
午餐肉 火腿 臘腸 臘肉？

台灣即刻劃界線

但家庭醫生鄭志文提醒，非洲豬瘟雖對人體無影響，但豬隻身上不止一種病菌，當豬隻因非洲豬瘟死亡，豬隻失去抵抗力，本身在皮膚及腸道的沙門氏菌、李斯特菌等有機會大量繁殖，人若進食這些有病豬肉會致病，輕則腸胃炎、發燒，重則細菌入血可致命。他建議進食豬肉一定要煮熟，亦要從有信譽商戶購買豬肉。

咁所有死豬都冇抵抗力，都會有菌響皮膚繁殖ga la

如果變種到人都會感染就大撚獲

主要係驚豬肉d病毒傳到去其他豬隻到

病豬死撚左之後，可能隔左一排先有人處理，令到d病菌量多左（本身都一定有），咁煮唔熟個陣，致病性就大增

都癡撚線
病毒個變種速度係快到幾何級
就算宜家對人無害都應該盡量減少人類接觸嘅機會
大佬呀，越多人接觸=散播得越快=變種機會越大=對人有害機會越大
有咩可能講到完全無危險性咁